\begin{aufgabe}{Irrationalität}
\begin{enumerate}
\item Sei~$p$ eine Primzahl. Zeige, dass~$\sqrt{p}$ irrational ist. Warum
funktioniert dein Beweis für~$\sqrt{4}$ nicht?
Für welche natürlichen Zahlen~$n$ ist~$\sqrt{n}$ rational?
\item Zeige die Irrationalität von~$\sqrt[3]{2}$.
\item Zeige die Irrationalität von~$\log_{\sqrt{3}}2$.

{\scriptsize\emph{Lange nichts vom Logarithmus gehört?} Die
Zahl~$\log_{\sqrt{3}}2$ hat die Eigenschaft,
dass~$\sqrt{3}^{(\log_{\sqrt{3}}2)} = 2$.\par}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
